JUPAS 咪擺 POLY HD 科

18-21分既你地
唔好狗衝 Poly HD
真係得 Poly 個名
壞處多多
除非你真係想讀兩年就打工

1 課程設計
Year 1 唔會有任何適應
一開 sem 已經教正式本科野
但問題出現啦
其實大專學習模式需要時間調節
咁快讀本科野 如果上手上得慢已經爛Grade
一科爛Grade已經可以拉低你個GPA 去到2又或者更低

係 Poly 有 Retake Pass or Fail 制度
但係問題係好多本科野一個學年開一次
如果你讀唔掂爛Grade
麻煩第二年連本帶利讀新野同埋Retake

2 評分制度
本科我唔評論評分制 各有各做法
但係好多都要讀AMA AP CAR 呢D科
而呢堆科係同大學生一齊上
換言之你既能力會視之為同大學生一樣
但Poly有唔少NDS
亦即係你地水平唔到佢地既時候
個Grade就差一截

3 IC Training
通常Engine科要上
要有100% attendance
走一堂補兩堂
你係咪接受到呢種生活自己諗

通常Poly HD Year 1完左已經走左一半人
咩野環境大家自己諗
奉勸大家
讀到其他Asso HD就讀
讀唔到寧願Retake
真係要讀都最好報返DSE

其實好有興趣+有信心自己可以應付到 就可以試下
雖然我都quit咗，但有fd讀得好好

同意
但有幾多個會了解自己鐘意乜類型Engine

所以好多人中咗伏

無計
一開波就讀本科野
無緩衝期可言

如果係英文肥左既同學千祈唔好入polyhd
同自挖墳墓無分別
另外一定要揀有興趣既科讀 唔好淨係睇錢
唔係既話食硬屎

利申 英文廢鳩

係
不過客觀來講
我覺得工程科英文能力唔太影響
轉數仲大影響

我嗰科sem2先叫有本科野
sem1天堂 sem2地獄

英文廢會比car同elc玩死

Poly HD酒管多唔多升得返Ugc

樓主其實有冇真正了解過PolyHD,我覺得PolyHD好過出面啲學店好多喎，學費又有資助，升UGC,self-fin degree又易好多，雖然係一開始就讀本科野，但係啲進度唔會令你跟唔到，而且學到嘅嘢對日後再升學同做野都好有用，如果本身對個課程內容有興趣，好似Design, Hotel嗰啲，我覺得未嘗唔係一個好選擇。至於樓主話咩一年就走左半班我就真係冇見過，走嗰啲全部都係因為到UGC offer先走，而且讀完兩年之後大部份人都可以繼續升學，升學所需GPA亦都唔係要求好高3.3以上Poly都會收返你。

利申: 讀過poly hotel HD，升返上Degree。

Car可以揀c字尾既car既

呢個真
CAR 佢唔會考慮英文2
當哂你英文3
但都要硬食滿足課程要求

咁其實閣下有無全面咁了解唔同範疇HD既情況
如ENGINE SURVEYING

所以咪就係囉
我覺得本科野係適應左大專學習模式先讀會易上手D

我讀engine科，sem1完走咗二三十個

佢呢種睇法應該只適用於佢個科

同埋一樣野
year1多學生走
拉因素係收到其他Offer
推因素就係因為課程太難應付

HD elc 跟 DSE成績分班架，level 2嘅學生會集中喺一班，老師會根據學生程度編教材，只要跟足指示同做齊功課，at least 會俾個B你。

Car 就自己做下research睇下咩科易拎靚grade or 自己有興趣，個grade通常唔會太差，

Sem 1 Elc嗰陣全班大部份C+ 冇乜幾個B
Car認同

可能其他科情況有唔同啦，我自己都係覺得興趣應該放喺第一位，但係樓主係講到Poly所有HD科都唔值得讀咁樣，呢點我唔係好認同。

ELC 睇人
部份執得緊真係多C grade

我諗同教個位人兄作風有關

讀1011或以上咪一樣要同degree一起讀，不過elc好睇tutor

可能我個miss好人，但係elc真係好難拎高過B

派A要寫Report

其實點解派A要寫report？

呢個真係要問返ELC先知

所以拎到B+已經好勁

我讀過1012 1014全部同自己科啲人上

cbs都係

cbs要普通話黎讀真係痴撚線

我讀過1011 1013咩科人都有（但係都係engine科嘅）

佢應該唔係呢一兩年。

Shtm hd去到year2流失率有4成左右。每年year1 升year2既大概得8個，佔全科十分一都唔夠。

不過以升學率計，hotel hd係最高，year2肯留底既一定升得番ugc/sf。

但一心想trans u既，或者讀讀下中途想轉既，唔好意思，唔好入poly hd。升得番cu既一年都冇一個。

至於係咪好有用，我都識唔少degree朋友仔，根據佢地講法，書係易讀，但對你做酒店幫助唔會太大，酒店呢一行係要落手落腳做先得。學校f&b堂係run一間教學餐廳，但同實戰始終有一大段距離。

學校的理論野要去到management level先用到，可能佢好好彩讀書叻直接做mt，但大家可能會發現其他u既商科都走去in呢d位，人地仲要係三大。

千萬不要poly eie垃q圾，某幾位呀sir廢到一個點

真係咪撚讀 一開始諗住雙修 讀咗一個sem頂唔順quit咗 全力溫dse 最後升到3分 讀返自己想讀嘅科

I know that feel.

兩個餐
一個餐係同自己人上 呢個通常係預設
另一個餐係University Wide 呢個所有人都報得

好多人係咁
所以覺得唔上手專注返DSE好過

屌 兩邊收曬皮

me too

見識呢個dept既人教書
真係極品

如果仲擺時間落HD係會
因為HD一定食哂你時間

hd F左科
雖然好似真係好多人F

有心入hd地獄 都一定要揀啱科

唔出奇
有D科拎C已經偷笑

拎D我都偷笑啦

因為有d科係同degree一齊上，預著pk呀sir喊都無謂

無興趣就一定唔啱
不過我成日咁講 呢樣野係讀落先知

BRE206就係經典例子

有興趣先堅持到落去
如果唔係⋯⋯

City hd 都係伏

同意
不過見過啲人入左啲hd又嫌揾唔到野做

同埋
HD部份科都講要幾樣能力
即係是但一個能力唔得已經可以令你唔過2

不要再說了

千祈唔好讀 除非唔係aim升學啦 否則你揀左就要好撚勤力 一黎有好多爛grade科 二黎好多野其實都要自己鑽研自學 唔好諗住d lecturer會教得好
唔好以為3.2above好易 好多人想過3都難

已經係常態
香港地經常請咩野類型職位有眼見
即係我唔可以話讀完無出路
但當同學科相關職位越來越少時
就只會係咁

可以講來聽下

ENG2002都係典型爛Grade科
電腦天才同某人教除外

eie2101 2102勁多人炒

我dse 4 3 4 4 3 4 中英數通bafs econ
best5 19分 jupas放左poly hd同ou
依家就係唔知surveying同marketing邊個好讀啲 兩科都有興趣 唔知有無巴打可以比下意見
利申:17dse

同門兄弟EE2002 EE2003都唔好得去邊

ENG啲科真係唔清楚
bre206份final冇乜點温過入去考好似考運氣咁

白頭佬？

睇前路就surveying
但你個勢不如比心機Retake

好彩HD唔駛讀ENG2003
ENG既科都係麻煩野

忠告：唔好雙修
如要retake
sem2可以申請休學專心retake

出路應該surveying好啲 不過預左sem 2會好chur 不過有冇興趣冇讀過真係唔會知

斷3322我覺得都可以雙修
求升分就唔好雙修 死都要雙修就唔好讀poly hd

不過Re 英文我都覺得擺返多D 時間落去比較好

正路讀左一年hd 英文都會好左既
純2升3係ok既

我讀果科基本上咩都要讀少少 兩年課程包 電腦/手畫圖, 計力學既數, m1m2數 , measurement, econ , management , basic law , 寫code 屌你老母 我IT仔咩 要寫code 又雜又唔撚精

睇科
有人讀Engine HD無郁過

基本法都要知 考公務員咩
engine 部份都要寫code
轉數低都炒
Econ 如果係Poly 通常Degree 要讀

佢係寫VBA code 同engine寫既code唔一樣（好似係） 各位如果入左City hd major揀ES QS BS BSE 算了

咁應該仲難上手
如果係冷門

高級擾敵

Vba唔難上手 但要有it底 讀呢科要有文理商底先易上手

往年想走後門嘅ITC HD都算抵屌
ITC HD過3唔難, 好多人gpa3.0再9 in都入到
但其他科HD就好伏下, 身邊讀其他科HD嘅讀到成隻狗咁都爛grade

不過今年ITC HD都應該係個伏 (唔知cut撚咗未)
上年ITC HD已經cut咗好多位
今年ITC non ju 嗰邊dept又已經整咗鑊野跣HD人
睇落似有心鋪路讓位比cc markrting啲人再跟手拉curve

有心入mk大學讀CC好過(機會又高咗)
呢個時勢Poly HD真係狗也不屌

Programming無讀開IT都唔易上手

ITC 唔清楚
不過之前都聽講好多醜聞

BTM真係走好多人

呢科都好似出名煩

好睇邊個dept
今年我地EE一共開40個SY位
30幾個都俾哂EE HD

好難想象有dept會玩鳩自己友
睇怕唔係收左cc錢

閪科自然多閪人
design想靚grade?
好易姐

EE
呢科電腦廢或者Phy廢都唔好讀

聽落Btm今年唔係真係走得咁多人

廢是駁,engine科既話成段倒轉黎黎就ok

PolyHD = 煉獄

係入面除左生存，就係輪迴

好多人year one 已經F左三，四科Major

雙收既就有，all in HD 既都有

焗住瘋狂retake個下真係

ic 係八半ic 難頂啲姐

sem 1手畫圖真係畫到想quit
ic又連暑sem都要返

我都是EE HD 升degree
我印象中HD year 有5x 人
即是有2x人升唔到

有冇人知道個科 international transport logistics 伏唔伏？ 多唔多人上degree ( 323536 )

poly hd的確垃圾
一開頭唔習慣真係讀到好唔開心
不過hd好既事就係識左班好好既朋友
自從yr1玩返jupas走左升返degree之後
識左一班degree仔 佢地狗到仆街 超自私

因為itc比連登仔吹話係水泡科，勁多人狗衝的去報。

正常
3002 3003 3009 2007咩野程度大家有眼見

Retake之餘仲要日夜擔心個Grade

日日提心吊膽唔知自己gpa點 果種感覺

有啲英文廢到離哂譜
都唔知佢點入去

Quit 過

engine科唔會玩自己友㗎，實力差太遠，唔係政府逼嘅話佢會想只係收親生仔

讀poly hd正傻仔
見唔少poly hd仔讀咗一年知中伏去re jupas都入得返city/poly degree
見有啲22分以上衰中文入poly hd，最尾讀到爛哂grade真係鄧佢慘睇住dse 1x分中同讀asso輕鬆升三大

睇Department做法
開咁多SY佢地又賺一筆

衰中文應該考DSE當買六合彩

早一兩班HD有好多人係22分咁上下, 唔計2012
家陣大部份都18~20分

早一兩年*

整體大學入左收分低左
唔知係咪咁

yes
早兩年埋大高清都仲可以用分數打下J, 依家冇啦

教你嗰個真係好好人，at least有b

好勁

咁就突顯到佢既不濟

有幾個要defer
而且仲有EE year1位呢
成績再低啲可以報RMIT
好少人會冇書讀

漏左講
TSE都收好多EE HD啦

TSE 感覺上同 EE 唔同
讀唔掂 EE 都可能讀得掂 TSE
始終無咁多電腦野同有另一堆Civil野
不過基礎EE 野都要知

你本身咩科

希望rejupas成功

pish
利申上年唔要bse hd offer 再take多鑊

醒目

非常好

唔想瘋狂retake追gpa

Ic 都讀唔掂嘅人讀乜野degree 比你上到去都係要讀架啦

Polyhd 輕鬆讀啦

讀得掂既多數上到角度都屌打人😙

今年City jupas 果兩個asso 有無得諗

感覺上係JUPAS內既ASSO HD課程都唔易

Ugc program 不嬲係大學比分，嚴好多。

唔會asso派grade